%Schriftgröße, Layout, Papierformat, Art des Dokumentes; 'draft' einfügen zum
% Erkennen zu voller Boxen
\documentclass[12pt, twoside, a4paper]{scrartcl}%{article}{scrartcl}

%Umlaute ermöglichen
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%Word Rechtschreibprüfung(?)
\usepackage{times}

%erlaubt Befehl \cfrac für Brüche ohne Textverkleinerung
\usepackage{amsmath}

%erlaubt Darstellung von mathematischen begriffen
%\usepackage{amssymb}

%Darstellung im Querformat
\usepackage{lscape}

%Farben
\usepackage{color}

%Darstellunng von Quelltext
\usepackage{listings}
\definecolor{BGColor}{rgb}{0.7,0.7,0.7}
\definecolor{blue}{rgb}{0.0,0.1,0.8}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{ %
	language=C++,               	% choose the language of the code
	basicstyle=\footnotesize,       % the size of the fonts that are used for the code
	numbers=left,                   % where to put the line-numbers
	numberstyle=\footnotesize,      % the size of the fonts that are used for the line-numbers
	stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it is 1 each line will be numbered
	numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
	backgroundcolor=\color{BGColor},% choose the background color. You must add \usepackage{color}
	keywordstyle=\color{blue}\bfseries,% keyword style
  	commentstyle=\color{dkgreen},   % comment style
  	stringstyle=\color{mauve},      % string literal style
	identifierstyle=,				% Nothing special about identifiers
	showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
	showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
	showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
	frame=single,          			% adds a frame around the code
	tabsize=2,          			% sets default tabsize to 2 spaces
	captionpos=b,					% sets the caption-position to bottom
	breaklines=true,				% sets automatic line breaking
	breakatwhitespace=false,		% sets if automatic breaks should only happen at whitespace
	escapeinside={\%*}{*)}			% if you want to add a comment within your code
}

%Einheitenzeichen
\usepackage{SIunits}

%Tabellen mit Spaltenbreite und -ausrichtung
\usepackage{array}

%Einstellungen der Seitenränder
%\usepackage[inner=3cm, outer=2cm, top=2cm, bottom=2cm, includeheadfoot]{geometry}
\usepackage[inner=2.5cm, outer=2.5cm, top=2cm, bottom=2cm, includeheadfoot]{geometry}

%neue Rechtschreibung
\usepackage{ngerman}

%\usepackage{wrapfig}
% Grafiken einbinden
\usepackage{graphics}
\usepackage{float}
%JPG Bilder ermöglichen
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\graphicspath{{images/}}

%include pdf images
\usepackage[final]{pdfpages}

% Abkürungen
\usepackage[printonlyused, footnote]{acronym}

% Fußnoten
\usepackage[perpage, hang, multiple, stable]{footmisc}

%Zeichnen
\usepackage{tikz}
\tikzset{
doublearrow/.style={draw, thin, double distance=4pt, ->, >=stealth}
}
\usepackage{amsmath,bm,times}
\usepackage{pgf}
\usepackage{xxcolor}
\usetikzlibrary{%
arrows,%
shapes,
shapes.misc,% 
shapes.arrows,%
chains,%
matrix,%
positioning,% 
scopes,%
decorations.pathmorphing,% 
shadows,%
petri
}
\usetikzlibrary{er}
\usetikzlibrary{trees}
\usetikzlibrary{shapes.symbols} 
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing} % for snake lines
\newcommand{\mx}[1]{\mathbf{\bm{#1}}} % Matrix command
\newcommand{\vc}[1]{\mathbf{\bm{#1}}} % Vector command


%Kopf- und Fußzeile
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

%Code darstellen
\usepackage{listings}	
\lstset{
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,		% Schreibmaschinenschrift und klein
	breaklines=true,        % Zeilenumbruch
	language={},            % {} für normalen Klartext
	backgroundcolor=\color{white},
	linewidth=\linewidth,   % Zeilenbreite
	breakatwhitespace=true, % Umbruch an Leerzeichen
	float=H,
}


%Anklicken von Links
\usepackage[pdftex, colorlinks=false, bookmarks, bookmarksnumbered, pdfstartview={FitV}]{hyperref}

%Springen zum oberen Bereich von Bildern
\usepackage[all]{hypcap}

%Dateieigenschaften
\hypersetup{
pdfauthor = {Sprauer~Michael, Bartschat~Andreas},
pdftitle = {Studienarbeit},
pdfsubject = {},
pdfkeywords = {},
pdfcreator = {LaTeX with hyperref package},
pdfproducer = {PDFLaTeX}}


%L, R, C Left, Right, Center
%O, E Odd, Even
%Kopfzeile innen
%\fancyhead[LO, RE]{\scshape\leftmark}
\fancyhead[L]{\leftmark}
%Kopfzeile außen
%\fancyhead[RO, LE]{\nouppercase{\rightmark}}
%\fancyhead[R]{\nouppercase{\rightmark}}
%Fußzeile mittig
%\fancyfoot[CO, CE]{\thepage}
\fancyfoot[C]{\thepage}

%Tabellenzellen vertikal verbinden
\usepackage{multirow}

%Linie oben
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

%%Keine Absatzeinrückung
%\setlength{\parindent}{0em}

% Zeilenabstand
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

%Leerzeile bei Absatz
\setlength{\parskip}{2.0ex plus 1.0ex minus 0.5ex}


%unsortiertes Din-Normiertes Literaturverzeichnis
\bibliographystyle{unsrtdin}

%Silbentrennung
\hyphenation{Pro-gramm-ab-laufs Pro-gramm-ab-lauf ob-jekt-sei-ti-ger Hoch-druck MAT-LAB}

\begin{document}

    %Ab hier römische Seitenzahlen
		\pagenumbering{roman}
		
   \include{chapter/deckblatt}

   \begin{titlepage}
			\include{chapter/selbststaendigkeitserklaerung}
    		\pagestyle{empty}	
    		%\cleardoublepage
   \end{titlepage}
	
   \include{chapter/abstract}

    %%\begin{titlepage}
	%%			\include{Seiten/Vertraulichkeitsverpflichtung}
    %%		\pagestyle{empty}	
    %%		%\cleardoublepage
    %%\end{titlepage}

    \begin{titlepage}
        \pagestyle{empty}
        \tableofcontents
        %\cleardoublepage
    \end{titlepage}

    %%\begin{titlepage}
    %%    \pagestyle{empty}		
    %%		\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{Abbildungsverzeichnis}
    %%		\listoffigures
    %%		%\cleardoublepage
    %%\end{titlepage}

    %%\begin{titlepage}
    %%    \pagestyle{empty}		
    %%		\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{Tabellenverzeichnis}
    %%		\listoftables
    %%		%\cleardoublepage
    %%\end{titlepage}
    
    \include{chapter/abkuerzungen}
    %Ab hier arabische Seitenzahlen
		\pagenumbering{arabic}

		\include{chapter/motivation}
        
        \include{chapter/grundlagen}
        
        \include{chapter/implementierung}
        
		\include{chapter/ausblick}
%         \include{Chapter/ergebnis}
% 
%         \include{Chapter/ausblick}
		
	% Pfad der Bibliothek
	\bibliography{RoundTripUML}
	

    %%\begin{titlepage}
    %%    \pagestyle{empty}
	%%	    \phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{Literaturverzeichnis}	
  	%%	  \renewcommand{\refname}{Literaturverzeichnis}
   	%%		\bibliography{D:/Allgemein/Literaturdatenbank/Literatur}
   	%%		%\cleardoublepage
    %%\end{titlepage}
  	
  	\begin{appendix}
  	
  			%%\include{Seiten/Anhang1}
  	
  			%%\include{Seiten/Anhang2}
		
  	\end{appendix}

    \clearpage

\end{document}
